【非政治正確、純技術分析】性侵案事隔多年先講 無論係真定假，都已經輸左

撇除政治正確，也先不論呂麗瑤事件的真確性，純粹從操作角度分析

一個性侵受害人，事隔多年以後公開遭遇，固然勇氣可嘉。只不過，受到性侵後不立即報警，待證據全失後才現身說法，只會令自己陷於極尷尬的境地。

可能有人會覺得，受到性侵後會不知所措、心情未平伏，或者甚至不知道如何保障自己的權益。那學校、家長就需要教育孩子，遇到不幸事件時如何最好的保障自己，如何處理就靠受害人自行決定。但至少，事隔多年才公開並非最好的方法。

這世界上，真偽難辨的指控太多，而指控本身已是影響別人聲譽，尤其當受害者是女性或是兒童時，被指控者必定身敗名裂。但如果拿不出確切證據，有或者無發生，就只有當事人真正知道（當然，有個別女權分子是認為對男人的性侵指控是應該寧枉勿縱的，但這是腦殘級別故不足論*註1）

即使事件屬真，報警了，將加害者告上法庭了，法官唯一可以信納的「證據」，理論上就只剩下當事人的片面之詞。到時告不入，又話法律不公正；告得入，又難免令人覺得片面之詞足以入罪，法律偏袒女性。那為何一開始就不拿出最有力的證據指控對方呢？

須知道，有關性侵的法例，無論理論上抑或執行上，先天上都是保護女性，而假定男人是加害者。即使發現是指控屬假，誣告者卻不須受到等同的代價（註2）。

性侵摧毀受害人的一生，誣告又何嘗不是。

註1：女權分子偉論

（註2：30歲女報復男方中出即飛，虛報強姦，但留下證據被發現報假案，最後只判社會服務令）

根本告唔到，日期時間都無，告條毛咩

唔告仲大鑊，個男方連有冇做過都查唔到，但就白白捱左一刀，工又冇埋，朵又臭左

同場加映：

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚